四川航空一航班飛空途中機頭整塊玻璃粉碎，駕駛艙部份組件被扯走

初初以為只係爆，無粉碎，點知原來係碎晒，半組FCU唔見左

Sichuan 3U8633 from Chongqing to Lhasa diverted to Chengdu. Lost one windshield at FL332. Descend to FL240 due to high terrain (@flightradar24 data). Cabin decomp. FCU failure and some parts sucked out. Landded safely with bust tires. One pilot and one cabin crew injured.

We have more detail from the airline: inside layer of right windshield cracked at FL331. Crew started divert to Chengdu. ECAM showing right windshield anti-ice error. Then entire windshield cracked and lost.

好好彩係剛剛飛入四川高原先爆，可以即刻divert去CTU，飛到半路都唔知繼續飛LXA定去CTU好

應該有depressurisation escape route and critical point

利申：9up

叫空姐幫手用張被封一封先

支那飛四川，西藏、青海高原機場果d A319 B737-700係特別加強後備供氧系統，計正就夠氧氣比佢divert，不過FCU扯走半組就應該無預計過

搵個空姐塞住個窗啦

隻機係唔係中国組裝

撞到異物？定自爆？

scarebus

紙皮都得咁condom都得啦

支那operator D A320 是天津組裝

用condom 啦

比你講左

高原版A319全部歐洲組裝

支那人維修出事？

咁Airbug o既o野...

食花生等睇川航硬食蟈家任務 C919

支那無好嘢！

厲害了

支那d 航空同控制塔係咪講英文

普通話

airbus新機還好，一個C check之後就。。。

有冇多啲資料多幾多分鐘？想學嘢

好似後尾FCU 1+2 fault direct Law land到爆咗駄

其實都好勁 得個fo 同一個Crew 受傷